\section{Capítulo 3 Validación de la solución}

La validación de la solución es un paso esencial en el desarrollo de software, ya que permite asegurar que el sistema implementado cumple con los requisitos funcionales y no funcionales definidos previamente. En este capítulo, se detallan las pruebas realizadas para evaluar el correcto funcionamiento de la aplicación web propuesta, basada en la gestión de AD a través de LDAP. Para ello, se implementaron pruebas que validaron la lógica del cliente LDAP y pruebas de interfaz que simularon los flujos de usuario en la aplicación.

\input{sections/chapter-3/3.1 tests metodology.tex}
\input{sections/chapter-3/3.2 tests.tex}

\textbf{Conclusiones parciales}\\
El proceso de validación demostró que la solución cumple satisfactoriamente con los requisitos funcionales y no funcionales establecidos. Las pruebas unitarias y de integración con Vitest validaron el correcto funcionamiento del cliente LDAP en operaciones críticas como creación, modificación y eliminación de usuarios. Las pruebas E2E con Playwright verificaron que los flujos de usuario en la interfaz web se comportan según lo esperado, incluyendo la autenticación y gestión de usuarios. Durante las pruebas se identificaron y corrigieron errores en el manejo de excepciones y validación de datos, mejorando la robustez del sistema. Los resultados obtenidos confirman que la aplicación es capaz de gestionar el AD a través de LDAP, cumpliendo con los criterios de calidad establecidos en términos de funcionalidad, usabilidad y estabilidad.