\section{Capítulo 1 Fundamentación teórica}

El propósito de este capítulo es proporcionar una base sólida sobre los conceptos y tecnologías fundamentales para la gestión de usuarios y AD, que sustentan la propuesta de solución planteada. Se explorará la importancia de una gestión eficaz de usuarios en entornos digitales, abordando los principios clave de seguridad y autenticación que son esenciales para proteger la integridad y confidencialidad de los datos. Asimismo, se detallarán los conceptos de AD y LDAP, explicando su funcionamiento y relevancia en la administración de identidades y accesos. Además, se realizará un análisis exhaustivo de las herramientas existentes para la gestión de AD, evaluando sus ventajas y limitaciones, con el objetivo de establecer un marco teórico robusto que guíe el desarrollo de una solución personalizable y fácil de desplegar.

\input{sections/chapter-1/1.1 user management.tex}
\input{sections/chapter-1/1.2 ldap.tex}
\input{sections/chapter-1/1.3 current tools and tech.tex}
\input{sections/chapter-1/1.4 config files.tex}

\textbf{Conclusiones parciales}\\
Este capítulo ha establecido los fundamentos teóricos esenciales para la gestión de usuarios y directorios activos. Se ha analizado la importancia de la gestión centralizada de usuarios mediante AD, destacando su estructura jerárquica y esquema de atributos. El protocolo LDAP se ha presentado como un estándar clave para la interacción eficiente y segura con directorios. Se han evaluado diversas herramientas de gestión de AD y clientes LDAP, considerando factores como personalización, facilidad de uso y soporte técnico. Finalmente, se han explorado diferentes enfoques para la configuración de sistemas, destacando la utilidad de formatos como JSON, YAML y variables de entorno, complementados con JSON Schema para validación. Estos conceptos proporcionan la base teórica necesaria para el desarrollo de la solución de gestión de usuarios y directorios activos.
