\section{Capítulo 2 Solución propuesta}

En este capítulo se presentará la solución propuesta para el desarrollo de una aplicación web destinada a la gestión de AD, abordando tanto los aspectos teóricos como técnicos involucrados en su implementación. Se comenzará detallando el modelado del negocio, incluyendo el modelo de dominio y las reglas de negocio definidas mediante patrones, seguido de un análisis de los requisitos funcionales y no funcionales. A continuación, se explicará la arquitectura del sistema, cubriendo el stack tecnológico seleccionado y los principios arquitectónicos adoptados.

Posteriormente, se procederá a describir la selección y modelado de estilos y patrones de diseño, haciendo énfasis en los principios y patrones empleados para asegurar una estructura robusta y flexible. Finalmente, se abordará la implementación de las funciones básicas, proporcionando una vista general de los componentes clave y su integración en la solución final.

\input{sections/chapter-2/2.1 bussiness model}
\input{sections/chapter-2/2.2 app requirements.tex}
\input{sections/chapter-2/2.3 application architecture.tex}
\input{sections/chapter-2/2.4 selection and modeling of styles and patterns.tex}
\input{sections/chapter-2/2.5 design principles.tex}
\input{sections/chapter-2/2.6 design patterns.tex}
\input{sections/chapter-2/2.7 implementation.tex}

\textbf{Conclusiones parciales}\\
Este capítulo ha presentado la solución propuesta para la gestión de AD, detallando su modelo de negocio, requisitos, arquitectura y patrones de diseño. El sistema implementa un modelo de dominio claro con reglas de negocio bien definidas, cubriendo todos los aspectos esenciales de la gestión de usuarios, grupos y unidades organizativas. La arquitectura en capas, combinada con patrones como Llamada-Retorno, Cliente-Servidor y n-Capas, asegura una estructura modular y mantenible. Los principios de diseño SOLID y patrones como Observador e Inyección de Dependencias mejoran la calidad del código. La implementación utiliza SvelteKit como framework principal y ldapts para la integración con AD. Los flujos de gestión implementados cubren todas las operaciones CRUD necesarias, garantizando una sincronización adecuada con el AD.
