\section{Introducción}

La gestión de usuarios y la autenticación en entornos de red son procesos esenciales en cualquier organización \autocite{thakur_user_2015-1, josang_local_2015, kizza_access_2024}. Los directorios activos desempeñan un papel clave al centralizar y asegurar el control de accesos a los diferentes servicios y recursos empresariales \autocite{kizza_access_2024}. Actualmente, estas herramientas son ampliamente utilizadas en empresas de diversos tamaños para gestionar usuarios, grupos y unidades organizativas de manera unificada (\autoref{fig:companies-using-ad}).

Un Directorio Activo (AD por sus siglas en inglés) es una base de datos jerárquica utilizada para almacenar y gestionar información sobre los recursos de la red, como usuarios, dispositivos y servicios. Proporciona una estructura centralizada que permite a los administradores controlar permisos y acceso a los recursos de manera segura y eficiente  \autocite{harrison_lightweight_2006,thakur_user_2015,carter_ldap_2003}. 

En este contexto, el protocolo LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) se utiliza para interactuar con los directorios activos, facilitando la búsqueda, consulta y modificación de la información almacenada en ellos \autocite{harrison_lightweight_2006,sermersheim_lightweight_2006,bartlett_samba_2005,voglmaier_abcs_2003,redhat_what_2022,janice_ldap_2023}.

Existen dos grandes grupos de directorios activos en el mercado: los de pago y los de código abierto. Las soluciones comerciales, como las ofrecidas por Microsoft, destacan por su facilidad de uso y alto nivel de integración, pero también generan una dependencia tecnológica significativa y pueden no ser viables para organizaciones con presupuestos limitados. En contraste, los directorios activos de código abierto que eliminan la necesidad de costosas licencias y ofrecen independencia tecnológica \autocite{thakur_user_2015-1,bartlett_samba_2005,imanudin_active_2019}.

Entre las soluciones libres, Samba4 emerge como una solución open-source que permite implementar un controlador de dominio de AD en infraestructura Linux, ofreciendo compatibilidad con los protocolos de Microsoft AD. 

Un ejemplo práctico de adopción de Samba4 se encuentra en la empresa Avangenio. Sin embargo, las herramientas de administración incluidas con Samba4 están limitadas a la línea de comandos, lo que las hace menos accesibles en contextos de administración de redes empresariales \autocite{bartlett_samba_2005,imanudin_active_2019,samba_what_2019}.

Para superar esta limitación, se desarrollaron soluciones web como ADwebmanager \autocite{jerez_vicentgjad-webmanager_2024}, un fork del proyecto Samba4-manager \autocite{graber_stgrabersamba4-manager_2024} que actualiza el código fuente a Python 3. Aunque ADwebmanager representó un avance en la accesibilidad comparado con la gestión a través de la línea de comandos, presentó varias limitaciones que afectaron su escalabilidad y usabilidad:

\begin{itemize}
    \item Interfaz no responsiva, dificultando su uso en dispositivos móviles.
    \item Requiere recargas completas de la página para actualizar la interfaz.
    \item Frontend basado en templates con elementos dinámicos difíciles de modificar.
    \item Vulnerabilidad a ataques de fuerza bruta en la página de autenticación.
    \item Inconsistencias en la interfaz de usuario que afectan la experiencia de usuario.
\end{itemize}

Estas limitaciones llevan a identificar como problema a resolver: las deficiencias de ADWebmanager en términos de seguridad y experiencia de usuario dificultan la gestión eficiente de los recursos empresariales.

Para solucionar este problema se tiene como objeto de estudio los las herramientas de administración de AD. El campo de acción se delimita a los sistemas web de SLCA para la gestión de AD, con especial atención a las soluciones web para Samba4.

Como hipótesis se plantea que desarrollar una herramienta web de código abierto para la gestión de AD basada en Samba4 que ofrezca un mayor nivel de personalización a través de archivos de configuración permitirá mejorar la adaptabilidad y facilidad de uso, sin comprometer la seguridad y estabilidad, en comparación con ADWebmanager.

Para demostrar esta hipótesis se plantea como objetivo general crear una consola de administración de código abierto para AD que demuestre una mejora en la personalización y facilidad de uso en comparación con las herramientas de gestión existentes.

\input{sections/introduction/objectives-and-tasks}

\input{sections/introduction/practical-value}

\input{sections/introduction/document-structure}
